<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>申请 on 沉郁</title>
        <link>https://fakeutopia.github.io/tags/%E7%94%B3%E8%AF%B7/</link>
        <description>Recent content in 申请 on 沉郁</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 23 May 2023 22:57:39 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://fakeutopia.github.io/tags/%E7%94%B3%E8%AF%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>你有没有对一件事始终无法释怀</title>
        <link>https://fakeutopia.github.io/p/%E4%BD%A0%E6%9C%89%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%AF%B9%E4%B8%80%E4%BB%B6%E4%BA%8B%E5%A7%8B%E7%BB%88%E6%97%A0%E6%B3%95%E9%87%8A%E6%80%80/</link>
        <pubDate>Tue, 23 May 2023 22:57:39 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://fakeutopia.github.io/p/%E4%BD%A0%E6%9C%89%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%AF%B9%E4%B8%80%E4%BB%B6%E4%BA%8B%E5%A7%8B%E7%BB%88%E6%97%A0%E6%B3%95%E9%87%8A%E6%80%80/</guid>
        <description>&lt;p&gt;对我而言，这件事就是我的PhD申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的结果是最后去了美国top50，其实美国top50是哪几所，对美国高校有了解的人都知道。平心而论，我是失望的，也可以说，极度失望。可这也是我拿到的唯一offer。我也不敢gap一年重新申请，各种不确定因素和风险让我望而却步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从今天发生的三件事上都能发现看出来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;找套磁不回的教授当面发问&#34;&gt;找套磁不回的教授当面发问&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说来也巧，中心这周办了一个summer school，邀请全世界的老师学生来交流（学校包机票酒店签证餐票，是真的壕），这其中就包含Cornell的那个女老师。我去年10月份给她发过两封邮件，第一封发过去怕她没收到后来过一周又发了一封。两封邮件我都写得很用心，CV也是私人订制，可以说倾注了很多心血。因为方向非常match，她的文章也精读了很多。也正是因为方向非常match，加上和我老板有connection，我甚至觉得我一只脚已经踏进了Cornell。在这样的mindset下，她不回复我邮件这件事对我造成了不小的挫败感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我直接去找她了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Professor, I’m XXX from Prof. XXX group. I have graduated and will go to XXX University for my PhD. Last year I sent two emails to you and expressed my huge interest in your research but you didn’t reply. I’m wondering why you didn’t reply.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sorry every year I’ll receive too many emails at that time and it’s hard for me to reply. You’re still welcome to apply to Cornell.” (Official nonsense)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Your research website haven’t updated for several years. You are still doing research but you only have two students?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I’m sorry. I still recruit every year but I didn’t update the website.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个过程，我并没有得到任何有效信息，就连Cornell是committee也是套话的感觉。不过我清楚一点，她一定不在科研第一线了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I really want to work with you for my PhD. I think we can work on XXX and develop some new algorithms to solve the problems. It’s a pity.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她最后说了以后有什么问题仍然可以继续联系。我始终想问出我想知道的答案，不管是我不够qualified还是她有自己的考虑，但是始终没有问出最终答案。可是我的套磁结果在别人那里都很好，我不相信我不够qualified。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种不甘心想问出最后答案的行为背后，就是我对自己最后的申请结果不够满意。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;和参加暑校的同学交流&#34;&gt;和参加暑校的同学交流&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;来自本领域内某不知名大学的知名课题组，几个中国学生感觉都很自信，可能因为自己的PhD老板是本领域的大牛。因为都是中国人，我们就聊了一些同科研无关的东西。当我告诉他们，我之后去XX大学的时候，得到的反应是“哦，去美国了啊”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么？就这个反应？我辛辛苦苦费劲艰辛大半年就是这个反应？显然他们对这个大学一无所知。我深深地意识到，原来我一直想要的东西，可能就是“当你听到我是XX大学博士的时候，我想用名校光环让你觉得我很厉害，至少让你觉得因为我来自一个很好的大学，所以做的东西肯定不会差”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎是目前的我最想要的，我想让别人在心里羡慕我，哪怕只是说出来时短暂的一瞬间。其实这背后，也是对我申请结果的不甘心。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;和s的交流&#34;&gt;和S的交流&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为我们poster session正好在她工位旁边，而且正好又有免费dinner，我就跟她说你要去蹭饭吗，这是我们中心的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不用了，等会和她几个朋友一起吃。时间很快过去了一小时，结果她已经吃完回来了，我们的poster session还没结束，她从我旁边走过给我挥了挥手，我以为是让我过去，我过去了之后，她说其实只是说拜拜的意思。但是我已经来了，并且感觉确实可以和她聊一下，毕竟距离上次聊天已经快一年了，我就示意她去那边聊一会吧，她说正好也可以聊一聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊了将近半小时，其实我心里很不舒服。她根本不知道我申上了什么大学，甚至知道了以后都不想去Google一下，还问这个大学怎么样，在哪里？她告诉我她身边有一个好朋友去了Cornell，因为他导师是distinguished Professor并且给了他connection。她的另一个好朋友拿到了4, 5 个不错的offer最终选择了一个最适合她的，这些消息一个接一个的将我内心的情绪挑动起来，然后她本人也是申到了英国top2！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她每说出来一个例子，我都充满羡慕，可这本来是我想要的效果啊！我很讨厌这种感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，她依旧很优秀，很清楚自己想要什么，也很有行动力。就像她现在正在做的，逼迫自己托福每个小分都至少达到25分。考过托福的人都知道，口语要达到25分很难，可是不知道为什么，你就是感觉她能做到，她就是有很详细的计划，并且每天都会去做。是的，得承认别人的优秀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这半年的申请，尤其最后惨淡的申请结果，不仅磨灭了我对科研的热情，甚至让我对未来何去何从一无所知，想想我曾经也是信誓旦旦要去国内卷教职的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S说，上名校也很烦恼，她最近一直在思考自己要做的科研的意义。我说，我已经不会再去考虑这些科研意义的事情了。对不起，我无法理解你也不想理解你，我连有都没有，我还会去考虑有了之后怎么办吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;总结&#34;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当然，这一切也和我高开低走有极大关系。希望越大，失望也就越大。如果不是一开始套磁结果那么好，也不会给我一种我很优秀我能申请到top大学的感觉。现在我也不知道我到底是优秀还是不优秀了，我更不知道没有申上那些top大学到底是不是我的原因！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些事情真的只能用时间去稀释。有些遗憾和挫折，像心病一样，平时躲在深处无法察觉，一到关键时刻就钻出来提醒着你过去的种种失败。一想到这些事情，就对现在的申签证，改文章，甚至未来的PhD生涯完全没有任何动力！一切还是因为不甘心啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，我们只能笑着对自己说：时间扑面而来，我们终将释怀。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;ps&#34;&gt;PS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我对学术从不失望，我只是对我自己在学术圈这两年碰到的人很失望，从而对学术圈也很失望。如果导师告诉我他不喜欢MS/PhD的学生读完MS离开，我不会找他写推荐信；如果导师告诉我他其实并不喜欢我俩一开始的honest discussion，而不是通过之后的一些实际行为来表达，我不会找他写推荐信；如果他告诉我，他之后做出的一些事情是因为已经不想advise我，我不会找他写推荐信；如果带我的师兄早就知道导师是这样的风格，在我申请的时候告诉我一声，我不会找他写推荐信；如果带我的师兄告诉我，之前有一个硕士想离组去其他地方读博士他直接拒绝写推荐信，我不会找他写推荐信。更离谱的是，就算发生了这些事情，我竟然都没有联想到他对我已经产生这么大偏见，难道真的是因为每次见面的时候他的笑容很真诚？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么多如果，可惜没有如果。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pps&#34;&gt;PPS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;洗个澡回来继续更新。真的太生气了，越想越生气。他们都帮助过我，一个愿意在我申请MS的时候录取我，之后还让我在组里待了两年，一个愿意手把手带我做科研。是的，我懂得感恩，我应该感激他们。但是，这种帮助就可以换来他们轻易改变别人命运的权力吗？每个人都是为自己的利益而活，我赞同这个观点，但是这样就可以不考虑别人的利益从而实现自己的利益最大化吗？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>今天是重要的一天</title>
        <link>https://fakeutopia.github.io/p/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E6%98%AF%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
        <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 21:06:04 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://fakeutopia.github.io/p/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E6%98%AF%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今天跟一个博后的聊天，瞬间改变了我心中的想法，决定未来不走国内学术界（走国外学术界，最大可能就是师兄所说的“美国二流大学的教职”）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读完目前所在专业的PhD，同时修XX的MS（虽然累但是坚持）。博士毕业后看成果如何，如果成果还不错，就留下来找一个普通大学的教职；如果成果不多，找一个钱多事少且不讨厌的工作即可。PhD只是一个学位，在当今社会已不算是硬通货；再功利化一点，PhD只是一个跳板，跳往其他你想去的平台。而且这样做，不寒碜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟很多博后和我认为很厉害的一些人交流过后，才逐渐得出了这个结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起本科就出国的人，在国内读硕博的人找教职有太多的优势（文章特别多并且学历不拉后腿的人不在讨论范围内）。随着国内越来越强的学术自信，大牛课题组越来越“信任”自己本土培养的得意学生。他们博士期间在大牛组里做的工作一般都不错，成果也尚可，即使不是成果最多的那一批人，但是背后有大牛加持，也是如鱼得水。而且最重要的是，一般比国外博士更懂得人情世故。博士毕业后，去国外交流几年，然后回到原课题组，或副教授，或讲师。再不济，拿着大牛的推荐，去次一级学校找教职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切的形成，都是因为圈子太小，大家互相都清楚你是谁的学生，你是哪一派哪一个山头的小弟。这样有好有坏，国内的“裙带文化”不仅让很多事情做起来更高效，同时也更加排外和护内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本科的时候在网上看到这些内容，还不太相信，觉得世界上黑暗的角落离我太遥远，而且可能不会发生在我身上。但是当这些事情真实发生在我身上时，我相信了，可是也已经有点晚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经错过了加入国内大牛组的这个顺风车，所以我将不再和顺风车上的人竭力竞争，而是转而找到自己真正想要的生活和想要的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简而言之，把路走宽，换个活法。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>对未来的思考</title>
        <link>https://fakeutopia.github.io/p/%E5%AF%B9%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
        <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 21:04:32 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://fakeutopia.github.io/p/%E5%AF%B9%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
        <description>&lt;p&gt;如果申请不上牛校或者牛导（至少在本领域是大牛），那就不会再去想着走学术道路，因为这已经意味着一个普通人学术生涯的终结；此时的申请基本线就是，只要能去美国读PhD即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，尽快转变一直以来的学术思维，从工作角度出发，选择自己喜欢并且适合自己的职业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，人生应该越走越宽，而不是越走越窄。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>当年走过的路如今再走一遍</title>
        <link>https://fakeutopia.github.io/p/%E5%BD%93%E5%B9%B4%E8%B5%B0%E8%BF%87%E7%9A%84%E8%B7%AF%E5%A6%82%E4%BB%8A%E5%86%8D%E8%B5%B0%E4%B8%80%E9%81%8D/</link>
        <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 18:54:10 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://fakeutopia.github.io/p/%E5%BD%93%E5%B9%B4%E8%B5%B0%E8%BF%87%E7%9A%84%E8%B7%AF%E5%A6%82%E4%BB%8A%E5%86%8D%E8%B5%B0%E4%B8%80%E9%81%8D/</guid>
        <description>&lt;p&gt;痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当得知我不得不再考一次托福时，我内心久久不能平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次准备托福，还是本科时的申请季。遥想本科时的申请季，总结起来就是六个字，时间紧，任务重。当时各种事情堆到一起，想起来都是满满的焦虑。所以我印象中的托福，就是一次又一次地刷题和对答案。在这种情形下对托福形成的印象，真的是糟糕至极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是现在，时隔几年，当我再次开始准备托福，只觉得这时间用来做什么不好，非得面对这么糟心的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把当年走过的路再走一遍，就一定能比当时走得更好吗？诶，瞬间觉得人生某种程度上只是99%的重复和1%的创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一股回忆涌上心头，可是还得接着往下走。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
