<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随想 on 沉郁</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/</link>
        <description>Recent content in 随想 on 沉郁</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sat, 06 May 2023 13:50:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://feeyutopia.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>个人博客：混乱时代下的有序个体</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%B7%B7%E4%B9%B1%E6%97%B6%E4%BB%A3%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%9C%89%E5%BA%8F%E4%B8%AA%E4%BD%93/</link>
        <pubDate>Sat, 06 May 2023 13:50:00 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%B7%B7%E4%B9%B1%E6%97%B6%E4%BB%A3%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%9C%89%E5%BA%8F%E4%B8%AA%E4%BD%93/</guid>
        <description>&lt;p&gt;文字，仍然是当今时代复杂情感的最好载体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写文章比制作视频的门槛低，摄取信息的速度也比视频和音频快，信噪比更高。视频和音频，更容易有造假之嫌，对于“表演型人格”的创作者而言尤为明显。而文字，写得好与坏，天马行空或者平铺直叙，都会更加真实。若一个人对自己写下的文字不诚实，则是对自己的不诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而个人博客，尤其如此。见过太多的博客都会在“About（关于）”“Archive（存档）”或者在某篇文章的某个角落里写过这样的话，“文字放在这里仅做记录，方便日后回顾。说是如此，也不一定会回头看，也不一定会继续写”。难免有点无人驻足欣赏的冷清感。不过越是人迹罕至的地方，越有“花径不曾缘客扫，蓬门今始为君开”的豁然惊喜之感。如果作者在这种场合下都不能摘下各种面具，哪里还能找到真实的自己？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比名人传记的传奇人生，个人博客更像是生活在你周围的普通人将他们的一生慢慢讲给你听。透过他们的个人博客，你能更清晰地知道平凡之人在一些人生重大转折上的彷徨，在一些日常琐事上的巧思，进而了解到他的性格，他的人生。相比于那些动辄10W+的热度很高的观点，这些散落在世界各个幽暗角落里的文字反而更加真实，也更能通过每一个个体的思想生活来反映这个时代的真实脉络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我热衷于通过个人博客来了解世界其他角落的人生，但让我想写下这篇文章的，是昨天晚上在网上冲浪时的一次无意浏览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学术圈里尤其在中国学术圈里，有几个很知名的桃色新闻，这些桃色新闻的男女主角目前也仍在学术圈里担任重要职位。这个博主，则是其中一个绯闻的女主角X的好友，科研上也合作甚密。当我看到这个博主写的和X的一些互动时，我先是震惊，惊讶之余陷入了思考。在她的描述下，X完全是另外一幅模样。独立，有气质，优雅，成熟，科研能力强，不仅是一个很好的导师也是一个很好的合作者。这和我在网上看到的关于X的内容完全不一样：漂亮风情，喜欢踩着高跟，玩弄感情，科研依附。她说，X一定知道中文世界搜索她的名字是什么结果，X心里虽然有过波澜，可是并不会在乎别人的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些文字是真实的，我无法否认这一点。她提到的关于X的所有细节，都大大改变了我对整件事情的看法。当我读了博主的更多文章后，才发现她的一些观点也是和主流价值观有一些不同的。但是对于她们而言，主流价值观一文不值，who cares?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;女性的身体，女性的野心，女性的进取，女性的反抗，女性的进步。这些本就无关乎女性或男性，从来只关乎人性。那些藏在心底最幽暗角落里的流动着的欲望，若有若无地存在着，却总会在决定性时刻下再次涌现，闪着狡黠的微光，刺眼到让你无法忽视它们的存在，而它们也会迅速充满整颗心脏，宣示自己的霸道，即使这欲望本来无比渺小，此刻也足以冲破道德的枷锁，摆脱真善美的束缚。这是人性的幽暗，也是人性的微光。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看，这些和X的所有细节只有她的亲密朋友才会知道，无法被制作成视频或者音乐，更不会被写进书里，却会被她们写进博客里。能让你更加了解和你一样的普通人，以及他们对所处的时代和环境采取的生活态度和方式，这就是个人博客无法取代的魅力。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/feeyutopia/blog-image/main/2023.5.6.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;李庚希&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片为最近大火的《漫长的季节》里李庚希扮演的沈墨的眼神，充满了欲望与抗争。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>突然获得力量</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E7%AA%81%E7%84%B6%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%8A%9B%E9%87%8F/</link>
        <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 10:34:03 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E7%AA%81%E7%84%B6%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%8A%9B%E9%87%8F/</guid>
        <description>&lt;p&gt;看到那句话的时候，加上看到《觉醒年代》竟然禁止评论和弹幕，我突然获得了力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到自己真正能从中获得力量的爱好。比如哲学，比如生活。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2023.5.6 Update：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在再看，竟然不记得开头是什么话了，好遗憾。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
